<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daily Blogs on 塔下生活</title>
    <link>http://localhost:1313/docs/daily/</link>
    <description>Recent content in Daily Blogs on 塔下生活</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zn-ch</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 12:27:14 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/docs/daily/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025-04-22</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-22/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 12:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我不知道为什么特别讨厌“自由”这个词的滥用。攀岩爬得好“自由”，游泳好“自由”。问了一下g老师，g老师说得挺有道理：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“自由”这个词在现代中文语境里，被赋予了太多“美好”、“高级”、“理想”的意味，所以一旦被滥用，就特别容易显得空洞甚至做作。比如说“攀岩很自由”，听起来就像是硬把“自由”这个大词套在了一个其实更物理、技巧性的活动上，好像只要你在岩壁上挥洒汗水、跳一跳、落一落，就升华成了“精神自由”的象征。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可能讨厌的并不是“自由”这个词本身，而是它被随意用来标榜个体体验的方式。说到底，攀岩时你得卡点、扣点、算体能，不是哪里都能“自由”去的。游泳呢，也有流体阻力、呼吸节奏、泳道线——它们有它们的规律和边界。“自由泳”其实也只是个泳姿名而已，和“内心自由”八竿子打不着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉你是对“词不达意”这件事很敏感，尤其是当某些词被当成装饰性形容词来用，掏空了本来的意思。你觉得这样会让语言变得轻浮，对吧？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;用具体的语言描述具体的事情，和具体的人交流具体的感情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在馆里上瑜伽课，不知是不是天气看起来像要下雨的原因，今天来得人很少。有两个人，每次来时都很吵，有点影响到我的练习。但她们又都练得很好，🤷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有没有哪个运动是运动员成绩不错，但在国内关注人很少的。查了一下有冰壶、射击、赛艇，而这几项都有贵，群众参与难的特质。篮球、乒乓球、羽毛球这些项目都更便宜，参与成本低。群众可切身参与，热度就更高了。攀岩也有一点的参与成本（场馆门票、理解成本）。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-04-21</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-21/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 12:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上周都没怎么写东西。一方面是几天都困困的，昏昏沉沉，另一方面是没什么输入，自然也没什么输出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天早上起来在家练了瑜伽，练着练着出了很多汗，头也痒痒的，就只练了15分钟就去洗澡了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只要从周五晚上就开始玩，每个周末都过得像个小长假。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周六和波子、瑜伽教练一起去攀岩，好玩。这次正儿八经喜欢上爬难度了。先爬抱石，又去爬难度，还爬了4条！一条10d，难点没过去。3条自保线：10a、10b、.9。歇一会儿还能再爬，耐力提升了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回家后洗了澡，坐在窗边吹着小风，看着微微夕阳，玩游戏，很爽。10点过上床，直接昏睡过去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周日晚上在家举办了第一届鱼王争霸赛，特好玩。好喜欢和大家一起玩。嗓子都喊痛了，喜欢看大家胜负欲强的样子。去海鲜市场买了三文鱼和虾，虾很好吃，甜甜的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这几天在玩《苏丹的游戏》，玩起来确实挺上瘾的，但压力很大，有点承受不住，想弃了。玩游戏时我好像没有平时在生活中看得那么清，在清晰的数值面前，很难拿得起放得下。&#xA;我玩游戏的人格似乎和日常生活中的不一样。游戏中我追求尽善尽美，如果有点不和我意，我都想重开。但生活中就更随意一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看了会儿《青春有你2》，当时的节目虽然会输出“女性有无限可能”的概念，但还是存在不少刻板印象。说明我的性别观又进步了，性别意识更敏锐了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-04-16</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 12:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;天气凉快一点，身体也轻盈了一些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但早上没起来练瑜伽，不知道是前几天熬夜还是因为昨天打了球。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五月的草莓音乐节也挺想去的。春游之后有点喜欢上了喝酒后飘飘然的感觉。没那么晕，也没那么清醒。脑子里很多一闪而过的念头，比起清醒时把这些念头忘掉，喝醉后会直接实施。比如坐在巡逻车上、向领导敬礼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的差酒量其实是个天赋呀，不用喝很多就能有状态，不至于第二天早上还头晕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于女子羽毛球比赛叫“窈窕淑女”，“美舞之志”，男子羽毛球比赛叫“王者之志”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个命名是歧视的，会加深刻板印象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;将女子比赛命名为窈窕、美舞隐含着女性价值在于美丽和优雅。而男子的“王者”则强调力量与权威。和王者之志对应的是巾帼之志，而不是美舞。和美舞对应的是帅舞或是帅歌。窈窕甚至没有一个男性的对应词，或许绅士可以？绅士羽毛球比赛，听起来也太奇怪了吧，但是很多人听到窈窕淑女比赛并不会觉得奇怪。因为大家习惯了以男性为主体的语言环境。比如司机和女司机。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-04-15</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 12:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;终于早上起来做瑜伽了！还是没100%恢复，但舒服一些了。虽然起来还是累累的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨晚又玩动物园之星上瘾了。这个游戏就不能像星露谷那样精准地控制时间，总是会比预期的多出几个小时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知道是夏天的原因还是怎么，这几天真的都昏昏沉沉的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去打羽毛球，前一个半小时身体和精力都很集中，后面就不太行了。体能真的太差了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-04-10</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;早上喝蛋白粉身体有点不舒服，不喝了。问了一下G老师，说是对血糖调节能力比较弱的人空腹喝蛋白粉容易造成血糖不稳定。原因是：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;摄入蛋白质后会刺激胰岛素分泌，胰岛素突然升高可能会造成血糖短暂下降&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;身体未及时提供足够的葡萄糖给大脑或肌肉，就会出现“没能量”的感觉&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;想了想自己运动、营养需求挺大的，但对相关的知识都是看得很碎片的内容，决定找个生物基础课看看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天有30度，不用穿外套直接穿短袖。也不用热牛奶，直接喝冰拿铁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天中午特困，但中午没睡觉。晚上也很困，10点多上穿就直接昏过去了。今早想了想还是停一天瑜伽，休息一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;波子昨天晚上做了黄焖鸡，虽然最后做成了小鸡炖蘑菇，但特好吃。里面还有粉条，粉条糯糯的，吸满了汤汁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上去攀岩，七点到十点，强度拉满了。v2刷一遍热身之后交替爬v3，最后一小时去磕仰角。爬到后面走路都没什么劲儿了，手皮也很痛。三个小时的抱石强度还是够的，只要一直在爬。&#xA;腿发力不是很好，有些可以靠腿站/顶的线没做到位。身体确实没完全恢复过来。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-04-09</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-09/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 12:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨晚睡晚了，今早起来时似乎还没完全恢复。还是坚持起来上瑜伽课，本以为状态会不好，实际还挺有劲。有时对自己身体的评估并不准确，看来还是需要动起来试试才知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2、3月看书比较多，3月最后一周到现在都有点懈怠了。没怎么读书，除了看完了一本不长的推理小说。专门准备在火车上比较难集中注意力的场景看的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能是因为现在在Kindle里开的书不是很喜欢？是扶霞的《君幸食》。读得时候觉得蛮不错的，但没特别吸引我吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天爬一条之前比较难出手的v2仰角线，第一步出手基本没什么问题，可见力量真的提高了。一是最近开始提升了难度训练，二是注重了蛋白质摄入。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-04-08</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-08/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 12:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-08/</guid>
      <description>&lt;p&gt;成都今天的气温据说有27度，在室内穿短袖还是有点凉凉的。趁超热的夏天来之前，多感受一下成都的春天吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这几天爱上了抓头发，不知道会不会对发质不好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小时候特别想要留刘海，妈妈不让，说把背篓（额头）漏出来好看。现在自己可以随意选择，却是更喜欢把额头漏出来的发型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天拉了6个辅助引体，只有第1个很有力，后面得就要休息1分钟以上才能再拉。加油。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;海淘了一个龟龟，也开始入手各种攀岩装备了。当时安全带也应该一起在海淘买。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;又在想如果工作到60岁退休，人生的大半时光都是在做自己不喜欢的工作来换钱。但如果没钱又确实生活不下去。啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当别人问你爬了多久，什么等级时，更多可能不是关心你的情况而是想和自己比较，关心自己的情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;攀岩只爬了2个小时，但爬得很开心。40分钟抱石，80分钟难度。还有体力再爬。回家拉了5个引体，前两个比较有力，后面就不行了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-04-07</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 12:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天早上起来练瑜伽了，腿很酸。昨天跑步强度还是挺大啊。斜方肌也很酸🤔 不知道是不是昨天在火车上睡觉睡得。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上狂玩动物园之星。😄。开了品牌模式，第一个动物园选在了非洲。这个游戏就是要充分发挥想象力，希望能自己探索出建材的新用法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看到清明去周边玩的人都很堵车，3天这种假期很适合做高铁去其他城市玩。普通周末再开车去周边玩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;读完了《恶女的自白》，挺喜欢的。看评论说书名直译是《漫长的午后》，比恶女这个翻译要好得多，因为书里并没有任何一个恶女。这个翻译也是另一种现实了吧。书中女性视角很细腻，甚至可能有点厌男，没想到作者居然是男性。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-04-02</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-02/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 12:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;公司停电咯。yeah。下午放假了，中彩票了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早上在家练了瑜伽，三角扭转又做不好了。但四柱还挺有劲儿的。吃的牛角包，比较普通，和山姆的差不多，可能还没有山姆的好吃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用小短腿的发胶弄了头发，我的头发太多了，喷了很多也只能涂到最外面的一层，还是得再学习一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上吃了西红柿炖牛肉，好吃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和小猪去飞蛙爬，爬了两条V1热身后开始爬V2。V2可以随便毕业了。V3过了爬得一半吧。昨天只有2个半小时的时间，虽然后面手有点没力了，但感觉还是不够爬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;继续练习拉引体，争取这个月拉人生中的第一个引体！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-04-01</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/daily/2025-04-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天打球有个球友说她刚从印尼爬火山回来，羡慕了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天早课状态不错，吃了碳水早饭来的。除了练一些动作时肚子里的水咕噜咕噜地转。碳水早餐+1小时运动后不会困。一上午都很精神。昨天上午反而困困的。中午本来不想睡，还是睡了一下，睡了之后反而下午困困的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天打球后思考打球的意义是什么。现在一周最多能有一天打球，这个频率的话在羽毛球上能维持之前的水平就算不错了，但进步是不可能的了。如果是这样在打球时大概率会输给和自己同等级的人，这样在球场上还能收获快乐吗？不去球场时，还挺想去打球的，但是去了一直输又不是那么开心。该怎么办？放弃羽毛球？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不打球的话就可以去跑步或者游泳，也不错。先保持一周一次的频率打一个月看看。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
