<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>食住行 on 塔下生活</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E9%A3%9F%E4%BD%8F%E8%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 食住行 on 塔下生活</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zn-ch</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 10:27:14 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E9%A3%9F%E4%BD%8F%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025-02-25</title>
      <link>http://localhost:1313/daily/2025-02-25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/daily/2025-02-25/</guid>
      <description>&lt;p&gt;没起来练瑜伽，在家练也没练动，就当是月经休息吧。今天也困，大概是月经的影响。吃了红景天，好像精神点了？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;终于出太阳了！虽然是个假太阳，没温度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三个太阳的比喻很形象，我也想有三个太阳来烤烤（仅限冬天）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在夏天练习帆板是什么体验？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奥运帆板冠军殷剑说，热得好像有三个太阳在炙烤：头顶一个太阳，水里反射的一个太阳，还有船帆反射的一个太阳！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;读完了《疼痛部》。是克罗地亚裔荷兰籍作家杜布拉夫卡·乌格雷西奇的重要作品之一。关于流亡、战争、语言、记忆。边看边去查了南斯拉夫的历史，对书中描写的痛苦体会更深。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个世界远比我想象的复杂的多：读之前，我认为在我已经收到了限制、不自由，但与南斯拉夫人民相比，我简直是活在天堂。为什么我会认为我的环境不够好？是因为我只可能看到比我更好的，而看不到比我更差的？这是一种天真的表现吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还想继续读她的其他书。发现之前早就标记过这两本：《芭芭雅嘎下了个蛋》、《无条件投降博物馆》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上在tiny glade搭湖畔旅店，终于不是茅房了！搭了主楼、饭厅、2栋独栋别墅、网球场。好玩！下一个主题是小镇广场，是个更大的工程！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;鸡汤&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The way we spend our minutes is the way we spend our decades.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;好你个沃尔玛！原来你就是joja！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过审查两篇近期论文，《大西洋》杂志强调了研究指出，沃尔玛一直保持低价的做法会对社区造成代价，压低工资并推动失业率上升。“一旦沃尔玛成为城镇的主要雇主，它就会获得经济学家所谓的‘垄断买方’权力。就像垄断描述的是一个由于缺乏真正竞争而能够收取天价的公司一样，垄断买方描述的是一个由于工人选择极少而可以支付低工资的公司。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;少玩手机，多聊天&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Bright lines once separated being alone and being in a crowd,” Nicholas Carr, the author of the new book &lt;em&gt;Superbloom: How Technologies of Connection Tear Us Apart&lt;/em&gt;, told me. “Boundaries helped us. You could be present with your friends and reflective in your downtime.” Now our social time is haunted by the possibility that something more interesting is happening somewhere else, and our downtime is contaminated by the streams and posts and texts of dozens of friends, colleagues, frenemies, strangers.&#xA;手机意味着孤独比以往更加拥挤，而人群则更加孤独。“明亮的界限曾经区分了独处和置身人群的状态，”新书《超级绽放：连接技术如何将我们撕裂》的作者尼古拉斯·卡尔告诉我。“界限曾经帮助了我们。你可以与朋友共处，也可以在空闲时间进行反思。”现在，我们的社交时间被其他地方可能发生的更有趣的事情所困扰，而我们的空闲时间则被几十个朋友、同事、前朋友、陌生人的动态、帖子和信息所污染。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-02-24</title>
      <link>http://localhost:1313/daily/2025-02-24/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 10:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/daily/2025-02-24/</guid>
      <description>&lt;p&gt;虽然今天困困的，但this week is gonna be a good week.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来想补周末的日记，写着写着还是觉得即时记录效果更好，错过的就不补了。每天都记日记后，周又变长了。难道小时候觉得时间很慢，是因为每天要写很多字？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中午看《疼痛部》，马上看完了，喜欢。没想到情节会这样发展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这周正式抛弃羽毛球，安排2次攀岩+周末徒步。一是周二没人和我一起打，二是月经，多休息一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看了别人的tiny glade，才发现我搭的真的是茅房啊！茅房！可玩性又提高了。准备多搜一些真实建筑参考，好好搭一搭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上在家吃了波子做的回锅肉，好吃！蒜苗、青椒、五花肉相得益彰。张大张二也来了。吃完去打乒乓球，比上次进步了！已经不是刘一拍了，是刘三拍！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明早打算上瑜伽，但有点虚虚的，不知道起得来不，试一试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;攀岩思维调整：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在你的攀岩生涯中，专注于你的动作永远不会太早或太晚，优秀的攀岩者是那些先把动作做好，然后才训练身体素质变得强壮的人。尽管有很多关于什么是“好技术”的信息，但最重要的是什么对你来说是最有效的——你的身材、灵活性和体型。对于攀爬失败来说，身体素质只是最后一个环节，在你的移动中要有创造性和实验性，并拥抱解决问题的过程。  在你意识到这一点之前，你可能就会体会到“与岩壁融为一体”的感觉，而不是去想它们为什么是那样。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-02-15</title>
      <link>http://localhost:1313/daily/2025-02-15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 10:27:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/daily/2025-02-15/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天早上起来时候又觉得今天已经是周一了，结果才周六，爽收获两天假期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;瑜伽&#34;&gt;&#xA;  瑜伽&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%e7%91%9c%e4%bc%bd&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;8:30起来练了瑜伽，下午要去攀岩所以没把坐立序列练完，练到后仰支架。比之前在家练的时候状态要好得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;食住行&#34;&gt;&#xA;  食住行&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%e9%a3%9f%e4%bd%8f%e8%a1%8c&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;波子醒了之后我们去菜市场买了菜。做了五花肉烧毛豆。好吃，但肉少了点儿，而且放了2少豆瓣酱之后又放了生抽，咸了（deepseek说的让我们放）。有进步空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开车去的沃尔玛，今天有2个问题：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;掉头的时候转得太多了，掉到别人车道上去了&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;转弯的时候太依赖360，没看路况，对面有车过来&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;波子给自己买的4K屏到了，把他的老显示器给我了，现在我正在用显示器、我的键盘、新鼠标在我的Mac上写日记，爽！但这个桌子确实有点小了，打字的时候都感觉桌子一晃一晃的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;博客&#34;&gt;&#xA;  博客&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%e5%8d%9a%e5%ae%a2&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;博客用家里的网发布不上去，周一再去公司试试，希望没问题呀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;攀岩&#34;&gt;&#xA;  攀岩&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%e6%94%80%e5%b2%a9&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;下午和小狗一起去大松果攀岩，线还是那么难，但是爬到一半的时候突然出现一个男人持续地给我们指导，还指出了我们的问题是手拉攀岩而不是用脚发力。后面得知他是大松果的老板，他给我们讲了差不多一个小时！要点：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;攀岩是像走路一样，先用脚移动重心而不是用上半身；所以在发力时上半身要尽量轻松&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;合理的线路中脚滑是因为重心不对，而不是点滑，如果能正确地利用重心，不会出现脚滑的问题&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;不锁臂的意思不是全部蹲下，把手打直，而是脚把身体推起来，要找这个感觉&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;很多时候我觉得憋可能是因为我的发力不对，把重心缩起来了，而不是真的憋&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;说了这么多如果记不住，在攀岩时注意这三点：&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;背打直——目的是保持上半身的稳定；同时手臂应该是像内夹紧，而不是手臂向外打开（与四柱的发力一致），这样才能让整个身体都参与进来而不是只用手拉&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;低头看脚——两个目的，一是把脚踩稳，重点发在脚上，二是低头看脚点时自然会把身体推远，把发力的位置让出来&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;抬头推胯送髋——发力模式&#xA;总得来说就是：先把上半身放松——踩脚——推胯伸手&#xA;这节课更大的意义在于让我知道了后续的训练方向。把掌握正确的发力技巧作为目的而不是刷线。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;爬完之后和小狗去吃饭，吃了岩馆附近很好吃的一家茶餐厅。点了一个叉烧饭配流心蛋，入口即化。本来就饿，吃得快升天了。吃饭时和回来的路上和小狗聊天很开心。对小狗更了解了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
